<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_435_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_435_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">188167</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_137">Ruprecht der Junger, von Gots gnaden pfallentzgrafe bei <cei:placeName>Rein</cei:placeName> und hertzog in <cei:placeName>Beiern</cei:placeName></cei:persName>, bekennen und tun kunt offenlich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>mit diesem brieve allen den die in sehent oder horent lesen, daz wir wollbedachtem mute, mit rate unser freunde und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>auch mit rechter wizzen des allerdurchluchtigsten fursten und herren, hern <cei:persName>Karls, romischen kunigs, ze allen zeite merer des reichs</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/><cei:persName>und kunigs zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName>, unsers lieben gnedigen herren, die nachgeschriben vesten <cei:placeName>Hoenstein</cei:placeName> und die merkte <cei:placeName>Hersbrucke</cei:placeName> und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/><cei:placeName>Aurbach</cei:placeName>, die von dem heiligen reich lehen sint, mit allen rechten, herscheften, nutzen und zugehorungen, wie man die benen¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>nen mag, dem kunigrich und der cronen zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> zu rechtem erbe und erblehen recht und redlich verkauft haben
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>in aller der mazze, als die obgenanten vesten, merkte und ire zugehorungen nach tode seliger gedechtnuzze dez hochgeboren
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>fursten, hern <cei:persName id="home_ger_66">Rudolfs etwenne pfallenczgraven bei <cei:placeName>Rein</cei:placeName> und herczogen in <cei:placeName>Beiern</cei:placeName></cei:persName>, unsers lieben vettern, auff uns vervallen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>waren, und als in briven, die wir daruber geben haben, ist vollen kumelich begriffen. Dovon bitten wir den obgenanten unsern
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>herren den romischen kunig, daz er mit romischer kuniglicher macht denselben kouff geruche zu bestetigen und die selben
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>vesten der cronen und dem kunigrich zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> zu rechtem erbe und erbelehen machen und verleihen wulle. Mit urkund
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>dicz brives, versigelt mit unserm insigelm, der geben ist ze <cei:placeName>Hagenow</cei:placeName> <cei:date value="99999999">nach Cristus geburt dreitzehen hundert und in dem</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/><cei:date value="99999999">dreu und funftzigstem jar, dez nechsten dinstags nach aller heiligen tag</cei:date>.
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_1_region_1564130989533_116">
              
              
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>