<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_150_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>katerina.zenklova@nacr.cz Collection</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_150_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">180736</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_3">Johans von Gotes gnaden kunig ze <cei:placeName>Behem</cei:placeName> und ze <cei:placeName>Polan</cei:placeName>, graf ze <cei:placeName>Lucemburk</cei:placeName></cei:persName>, und wir <cei:persName id="home_ger_4">Albrecht</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_5">Ott von den </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>selben gnaden herczogen ze <cei:placeName>Osterreich</cei:placeName> und ze <cei:placeName>Steyr</cei:placeName></cei:persName>, veriehen und tun kunt allen den, die disen brief sehent oder horent lesen, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>daz wir uns lieplich und vreuntlichen mit einander veraynet haben durch vrid und nucz aller unser land und lute,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>und daz dest nimmer archwones und zwinels zwischen vns sei, so haben wir bederseitt an aydes stat gelobt, daz unser itweder
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>dem ander oder den andern getrewe und gewer sei, und zwischent unsern chindern noch nicht ger noh traht, daz dem ander
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>oder den andern weder an leib eren noch gut schade sei, noch niemant dorauf sterkch noch anweis mit dheinen sachen an
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>allez geverde wer ouch daz ieman, unser eyntweders schaden werben wolte, oder wurbe mit worten oder mit werchen,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>daz sol der ander oder die andern fürchomen und wenden, als verre er mag oder als verre si mügen und sullen uns furbaz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>getrewlichen und gentzlich an einander lazzen leibes eren und gutes. Wir wellen ouch daz alle punde stet beleiben, die unser
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>ietweder gegen sinen vreunden getan hat. Gemaynlichen bederseitte haben wir daz Heilig ryche auzgenomen, darzu unsern
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>lieben bruder <cei:persName id="home_ger_15">kunig Charlen von <cei:placeName>Ungarn</cei:placeName> und den herczogen von <cei:placeName>Chernden</cei:placeName></cei:persName>, so haben wir <cei:persName id="home_ger_3">chunig Johans</cei:persName> sunderlich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>auzgenommen den kunig von <cei:placeName>Frankchriche</cei:placeName>, die erczbischolf von <cei:placeName>Trier</cei:placeName>, und von <cei:placeName>Kolen</cei:placeName>, den margrafen von <cei:placeName>Missen</cei:placeName>, den
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>grafen von <cei:placeName>Gulich</cei:placeName> und unsern aydem <cei:persName id="home_ger_10">herczog Heinrichen von <cei:placeName>Payern</cei:placeName></cei:persName>, so haben wir <cei:persName id="home_ger_4">herczog Albrecht</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_5">herczog Ott</cei:persName> auz¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>genomen ouch besunderlich den erczbischolf von <cei:placeName>Salczburch</cei:placeName>, den bischolf von <cei:placeName>Pazzow</cei:placeName>, den herczogen von <cei:placeName>Sachsen</cei:placeName> und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>herczog <cei:persName id="home_ger_16">Otten von <cei:placeName>Payern</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, unser ohem, und die pischolf von <cei:placeName>Chostencz</cei:placeName> und von <cei:placeName>Strazburch</cei:placeName> und wellen doch darinne
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>tun daz beste, daz wir mugen. Mit warten und mit werkchen, daz zu vreuntschaft und aynung gehöret und zeuchet,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>und daz chrieg verchomen mag mit guten trewen an allen argen list, und daz die vorgenant rede alle gantz stet und un¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>zebrochen beleide, so haben wir an aydes stat gelobt und henkchen uns aller drey insigel an disen brief ze einem ewi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>gen urchunde, der geben ist ze <cei:placeName>Wienn</cei:placeName>, do man <cei:date value="99999999">von Christes geburde zalt tusent dreyhundert jar, darnach in </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/><cei:date value="99999999">dem zway und drizzigistem jar an sand Andree des zwelifpoten tag</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>