<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_472_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_472_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">190251</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_82">Stephan von Gots gnaden pfallenczgrafe bi <cei:placeName>Rein</cei:placeName> und herczog in <cei:placeName>Beyern</cei:placeName></cei:persName>, bekennen offenlich und tun
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>kunt allen den, di disen brief horen, sehen odir lesen, daz wir dem alleriduchtigstein fursten und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>herren, hern <cei:persName id="home_ger_18">Karlen romischem kunge ze allen zeiten mererer des reichs und kunge ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName>, unserm lieben gnedi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>gen herren, und dem hochgebornen fürsten, hern <cei:persName id="home_ger_26">Johansen marggrafen ze <cei:placeName>Merhern</cei:placeName></cei:persName>, unserm oheim, iren erben und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>nachkomen, kunigen ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> und marggrafen ze <cei:placeName>Merhern</cei:placeName>, gelobt haben und geloben auch fur uns, un¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>sir erben und nachkomen ewiclichen in guten trewen on geverde, daz wir in iren landen und herscheften,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>wo sie di habent, dheine <cei:supplied>veste</cei:supplied>n, stat odir gut koufen noch dheinen man, der in iren landen gesezzen sei,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>zu diener emphahe<cei:supplied>n welle</cei:supplied>n oder sullen, ez were danne, das si uns das mit guten willen gunnen wolten.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>Und das selbe sullen die egenanten unser herre der kunig, der marggraf ze <cei:placeName>Merhern</cei:placeName>, unser oheim,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>ir erben und nahkomen, kunig ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> und marggrafen ze <cei:placeName>Merhern</cei:placeName>, gen uns, unsern erben und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>nachkomen, herczogen in <cei:placeName>Beyern</cei:placeName>, ze tun pflichtig sein geleicher weiz, als vor begriffen ist. Mit urkund dicz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>brieves versigelt mit unser ingesigel, der geben ist ze <cei:placeName>Peyse</cei:placeName> <cei:date value="99999999">am mantage vor sant Gergorii tag des</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/><cei:date value="99999999">heiligen lerers nach Christes geburd dreuczehen hundert jar, darnach in dem funf und fumfczigstem jar</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>