<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_268_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>katerina.zenklova@nacr.cz Collection</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_268_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">180892</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_20">Heinreich von Gotes gnaden herzog zu <cei:placeName>Slezie</cei:placeName>, herre zu <cei:placeName>Glogow</cei:placeName> und zu <cei:placeName>Sagan</cei:placeName></cei:persName>, veriehen und bekhennen offenbar mit disem brief allen den, di im <cei:sic corr="">leben</cei:sic> und her nach
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>chunftig tun, daz wir mit bedachtem muet, mit guetem rat und willen aller unser vreunde, willichlich und unbetwungen haben von dem hogeborn mechtigen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>fursten, hern <cei:persName id="home_ger_3">Johannes, chunig zu <cei:placeName>Behem</cei:placeName>, grafen zu <cei:placeName>Lucemburc</cei:placeName> obristen fursten in <cei:placeName>Slezie</cei:placeName> und herren zu <cei:placeName>Bretzlav</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, unserm rechten lehen heren, alle unser lande und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/><cei:placeName>Glogow</cei:placeName> halbe, und was darzu gehört, da wir recht zu haben mit irn weipilden und grenicen, als di unser vater zu seligen bedechtnuzze hat an uns bracht mit
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>purgen, vesten, steten, leuten und guet und mit allen den rechten, di wir dar inne haben, heut an disem tag fur uns und unser erben und nachkhomen mit
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>rechter cier und gewonhait zu rechtem lehen und zu manschaft enphangen. Auch hat der selbe unser herre, der chunig, durch besunder gnaden und gunst, di er zu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>uns hat, uns und unsern erben alle unsere vetern, herzog <cei:persName id="home_ger_21">Conrades von der <cei:placeName>Olsnicz</cei:placeName></cei:persName> und herzog <cei:persName id="home_ger_22">Hannus von der <cei:placeName>Styna</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> lande, ob si an erben verschaiden, verlihen. 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>Und haben wir fur uns und unser erben und nachkhomen gelbt und verhaizzen an aides stat mit gueten treun, an alle arg list, im und seinen erben und nachkhomen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>chunigen zu <cei:placeName>Behem</cei:placeName>, mit den vorgenanten landen allen, di wir nu haben oder her nach gewinnen, di zu lehen gen von dem chunicreich zu <cei:placeName>Behem</cei:placeName>, getrewlich warten,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>dienen und tuen an allen irn noten nach gwonhait der lande und als ein belehenter furste und man seinem rechten herren warten, dienen und tuen zu rechte sol. So 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>sullen auch der vorgenant unser herre, sein erben und nachkhomen, chunig zu Behem, uns und alle unser erben und nachkomen vertaidingen, beschermen und auch
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>behelfen an allen unsern noten, als ein herre, seinen man zu recht sol vertaidingen und behelfen gegen allermenlich, zu allen unsern rechten. Si sullen auch der vorgenant
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>unser herre, sein erben und nachkhomen, chunig zu <cei:placeName>Behem</cei:placeName>, nach unsern und unser vorgenanten vetern, landen und vesten nicht stellen, trachten noch sten es gesche
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>danne mit unserm und mit unser erben und nachkhomen guetem willen, und sullen uns pei den selben landen, weipilden und vesten und pei allem rechten, gwonhaiten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>und grenicen lazzen bleiben, und auch da pei behalden und was wir vesten haben verlorn und uns zebrochen sein von dem chunig von <cei:placeName>Cracow</cei:placeName>, der sullen si uns 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>helfen und raten wider gwinnen und zebowen, so daz wir furbas mugen unser land und grenitz behalden und dar ubr diser sache aller sind geceugen, di wirdigen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>veter in Got her <cei:persName id="home_ger_23">Arnest, ertzbissof zu <cei:placeName>Prag</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_25">Predzlav, bissof zu <cei:placeName>Bretzlav</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_25">Johannes, bissof zu <cei:placeName>Meichsen</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, und di hogeborn fursten her <cei:persName id="home_ger_18">Karl, unsers vor¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/><cei:persName>genanten heren des chunigs von <cei:placeName>Behem</cei:placeName> erstgebornen sun marcraf zu <cei:placeName>Merchen</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_26">Johannes, herzog von <cei:placeName>Khernden</cei:placeName></cei:persName>, auch des selben unsers heren sun, herzog <cei:persName id="home_ger_27">Bolco von</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/><cei:persName id="home_ger_32"><cei:placeName>Opol</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_28">Reuzze, voyt von <cei:placeName>Plawen</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_29">Hynk, genant Berk von <cei:placeName>Duben</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_30">Heinrich von <cei:placeName>Luchtenburc</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_32">Wank</cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_32">Jesk</cei:persName> und her <cei:persName id="home_ger_33">Benesch von <cei:placeName>Wartenberc</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>her <cei:persName id="home_ger_34">Hayman von der <cei:placeName>Duben</cei:placeName>, genant von <cei:placeName>Nachod</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, her <cei:persName id="home_ger_35">Herman von <cei:placeName>Schonburc</cei:placeName>, genant von <cei:placeName>Crumczow</cei:placeName></cei:persName>, her <cei:persName id="home_ger_36">Jesk von <cei:placeName>Mitchelsperc</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>her Ruzze von <cei:placeName>Lutitz</cei:placeName>, camrer in <cei:placeName>Behem</cei:placeName></cei:persName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>her <cei:persName id="home_ger_38">Fridrich von <cei:placeName>Piberstain</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> und andere erben, heren, und ritter und layen und pfaffen genueg. Und dar ubr zu einer urchunde und zu einer stetichatt diser sach aller, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>geben vorr disen offen brief, versigelten mit unserem hangunden insigel, der gegeben ist zu <cei:placeName>Prag</cei:placeName> <cei:date value="99999999">an sand Clementen tag nach Cristes geburd dreucehen hundert jar, </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/><cei:date value="99999999">in dem vier und vircigisten jar</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>