<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_415_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_415_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">197809</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_140">Albrecht von Gotes genaden pfallenczgrafe ze <cei:placeName>Ryn</cei:placeName> und herczog in <cei:placeName>Peyern</cei:placeName></cei:persName>, bechennen und tun chunt offenlichen mit disem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>brief allen den, die in sehent oder horen lesen, das wir mit sunderlichem rat der hochgeborn fursten und herren <cei:persName id="home_ger_113/115">Ludwig, marggrafen</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>ze <cei:placeName>Brandenburg</cei:placeName></cei:persName>, unsers pruder, <cei:persName id="home_ger_114">Ruprechts des Eltern, pfallenczgraven by <cei:placeName>Rein</cei:placeName> und herczogen in <cei:placeName>Peyern</cei:placeName></cei:persName>, unsers lieben vettern, <cei:persName id="home_ger_140">Albrechts</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>des vater, und <cei:persName id="home_ger_144">Rudolfs, des suns, hertzogen ze <cei:placeName>Osterreich</cei:placeName></cei:persName>, unserr oheim, und anderr fursten, freunde und edelr laute mit
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>wolbedachtem mut und mit gutem willen dem allerdurchluchtigsten fursten und herren hern <cei:persName id="home_ger_18">Karln, romischem kunig, ze allen zeiten</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/><cei:persName>merer des reichs und kunig ze <cei:placeName>Peheim</cei:placeName></cei:persName>, unserm lieben herren, sweher und vater gelobt haben und geloben, auch mit guten trewen ane
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>geverde mit dem gesworen aid, den wir daruber zu den heiligen getan haben, daz wir die hochgeboren furstinne, die herczoginne von
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/><cei:placeName>Lignicz</cei:placeName>, des obgenanten unsers herren des kunigs tochter und mumen, die er in seinem kunklichen haus freuntlichen erzogen hat, zu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>einer elichen wirtinne und zu rehter konschaft nemen, wellen und sulen, von disem heutigen tag inwendig einem ganczen iare
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>oder in kurczern vristen, wenne oder auf welhe zeit unser herre der kunig, des ze rat wirt und mainen und wellen ir geben
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>dreizzig tausent guldin florin gut von golde und swar von gewichte ze rehter morgengabe, da mit ze tun und ze lazzen nach freyer
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>wilkure und dasselb gelt machen wir der obgenanten furstinn, unserr gemaheln, auf unserr stat ze <cei:placeName>Tekkendorf</cei:placeName> mit stewrn, mauten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>und zollen und auf dem gericht ze <cei:placeName>Viechtach</cei:placeName> mit dem kasten und seiner zugehorung, das sie dieselben ze rehter morgengabe
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>innehaben und besiczzen sol, ob an uns von todes wegen icht geschäch. Uncz an die zeit, das unser erben oder nachkomen ir die
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>obgenanten dreizzig tausent guldin gar und genczlich verrichten und bezaln. Auch geloben wir mit guten trewen on geverde, daz wir die
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>zweinczig tausent guldin, die uns der vorgenante unser herre der kunig ze haimsteur geben sol, und alles ander gelt, das er uns von
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>seinen gnaden schaffend wirt an chein stat wenden noch legen sulen. Und damit nicht anders tun, denne neur nach seinem sunderlichen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>rat. Mit urchund dits briefs, der versigelt ist mit unserm anhangenden insigel und geben ze <cei:placeName>Pazzawe</cei:placeName> <cei:date value="99999999">nach Krists gepurt</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/><cei:date value="99999999">dreutzehen hundert jare, darnach in dem dreu und fumfzigstem jare, des freitags nach sand Alexii tag</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>