<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_131_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>katerina.zenklova@nacr.cz Collection</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_131_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">173997</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_6">Nyclas von Gotes genaden hertzog ze <cei:placeName>Troppaw</cei:placeName></cei:persName> veriehen und tun chunt allen den, die disen brief sehent oder horent lesen, daz wir
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>gelobt und gehaizzen haben, und recht purge sein worden des hochgeporn fürsten hertzog <cei:persName id="home_ger_7">Heinrichen von <cei:placeName>Chernden</cei:placeName> und graven ze <cei:placeName>Tyrol</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>gen in und gen allen sinen erben, ez sein son oder tochter umb viertzig tausent mark silbers prager gewigdez für unsern lieben herren
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>und hochgeporn fursten, <cei:persName id="home_ger_3">chunigen Johansen von <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> und von <cei:placeName>Polan</cei:placeName> und graf ze <cei:placeName>Lucemburch</cei:placeName></cei:persName>, der selben pfenning gevallent im
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>zehen tausent mark zu unsers herren mumen. Dar nach gevallent im zwainzig tausent mark silbers des selben gewigdez für
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>die haimstewr <cei:persName id="home_ger_8">chunignine vrow Annen, seine wirtinne</cei:persName>, der Got genade dar nach gevallent im zehen tausent mark silbers 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>prager münzze für den spruch, den im der würdig herre <cei:persName id="home_ger_9">pyschof Heinrich von <cei:placeName>Tryend</cei:placeName></cei:persName> und der hochgeporn <cei:persName id="home_ger_10">fürste hertzog Heinrich </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/><cei:persName id="home_ger_8">von <cei:placeName>Bayeren</cei:placeName> und pfallent graf ze <cei:placeName>Rein</cei:placeName></cei:persName> hin zu gesprochen habent, als die hantfest sprechent, die unser payde herren gen ein
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>ander dar umb geben habent der summe pringet also viertzig tausent mark prager münzze, der vorgenanten pfenning
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>verhaizzen wir im ze geben uf sand Mychels tag, der schirst chumpt fünf tausent mark, dar nach aber von dem selben 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>sand Michels tag uber ein jar zehen tausent mark, dar nach aber von dem selben sand Michels tag uber ein jar zehen 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>tausend mark, dar nach aber von dem selben sand Michels tag uber ein jar zehen tausent mark, dar nach aber von 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>dem selben sand Michels tag uber ein jar funf tausent mark, daz werdent also vierzig tausent mark mit sogetanem 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>geding zu swelcher vrist man im oder sein erben, die vorgenanten phonning nicht gebe, so hat er oder sein erben gewalt 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>uns ze manen, nach der vrist und sullen danne nach der mannig in den nechsten viertzehen tagen mit unser selbes leibe ein
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>varen oder zwen ritter an unser stat ein senden gen <cei:placeName>Regenspurch</cei:placeName> in der stat und sullen da leisten in gryselweis und  
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>minnen aus chomen als lang, untz daz im widerchert wirt der pruch, der im an der gült der phenning widervaren ist. Wir 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>sullen auch als lang leysten, uncz daz er oder sein erben der phenning gar und gentzlichen gewert werdent, dar an in pruche 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>geschehen sint. Wir sulen auch auz der leystung oder die vorgenanten unser ritter nimer chomen, ez gevalte et cetera, daz gut allez
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>da prüche an geschehen, wern gen <cei:placeName>Regenspurch</cei:placeName> in der stat, wa er oder sein erben oder ir gewizze poten sie hin schaffen ze geben 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>und ze antwurten. Dise vorgeschriben sache lob wir stat ze haben bei unsern trewen an aides stat, und als wir zu den heyligen swe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>ren sullen und geben, dar uber disen brief, versigelt mit unsern insigel zu einem urchund der warheit. Der brief ist gegeben 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>ze <cei:placeName>Brunne</cei:placeName>, da man zalt <cei:date value="99999999">von Cristes gepurt dreutzehenhundert jar, dar nach in dem acht und zwainzigstem jar, des sunne</cei:date>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/><cei:date value="99999999">abents nach sand Jacobs tag</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>