<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_463_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_463_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">191119</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_150">Heinrich Schenke von <cei:placeName>Friedeburg</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> und <cei:persName id="home_ger_151">Ulrich Schenke von <cei:placeName>Rychenecke</cei:placeName></cei:persName> bekennen uffenliche und tun kunt allen luten, dy diesen brieff
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>sehent, horent oder lesent, daz wir dem allerdurchluchtigesten fursten und herren, hern <cei:persName id="home_ger_18">Karlen romschem kunge zu allen zeiten merere dez reiches</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>und kunge zo <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName>, unsern gnedigem herren, seine lebetage di vesten zu <cei:placeName>Helfenberg</cei:placeName> von der kinde wegen zu <cei:placeName>Erenfels</cei:placeName>, der dy selben vesten ist
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>und di in unser momparschaft sint, verbunden und verstricket han in aller wyse, als herna geschrieben steet, von erst sal man unserm egenanten herren
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>dem romschem kunge, als lange er lebet, di vorgenanten vesten, wanu er dez gesinnet, uffenen und sich dar usz und dar in wyder allermenlichen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>behelfen lazzen zu allem seinem willen und an alle hindernuzze und wydersprache, und wann unser egenante herre der kung wil, so mag er kost und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>lude zu seinem willen in di egenanten vesten schicken, sich da myde wyder allermenlichen zu behelfen, also doch daz er beware und bestelle, wie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>iz mit yme queme, ob er verfure, daz Got verbiete, daz dan di lute, di er in die vorgenanten vesten geschicket hette, di selben vesten uns oder den
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>vorgenanten kinden von <cei:placeName>Erenfels</cei:placeName>, ob si zu yren jaren quemen, wieder antwerten sullen ane alle wiederrede und hindernuzze. Ouch sullen wir di vorgenanten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>kindere von <cei:placeName>Erenfels</cei:placeName> bei di egenanten vesten zu <cei:placeName>Helfenberg</cei:placeName> nyt komen lazzen, si enehaben von erst unserm egenanten herren dem kunge gelobet, gesichert
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>und zu den heiligen gesworn und yn, das ym wol genunge, sicher gemacht, daz si stete und veste halden sullen genczliche und unverbrochenlich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>alles daz, daz da vor geschrieben steet. Alle dise egenante sache und ir iecliche besunder han wir unserm egenanten herren den romschem kunge in guten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>trewen gelobet, mit rechter sicherheit gesichert und uffenliche zu den heiligen gesworn, stete und vestliche unverbrochenliche zu halden und nit
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>dar wieder zu tune in keyner hande wyse, uzgescheiden allerley argelist und geverde an allen dysen egenanten sachen und an ir ieclicher besunder.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>Und aller dyser egenanten stucke zu stediger warheit und urkunde han wir <cei:persName id="home_ger_150">Heinrich</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_151">Ulrich</cei:persName> vorgenante unsere ingesiegele an dysen briff
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>gehangen, der<cei:date value="99999999"> gegeben ist, da man zalte nach Cristus geburte druczehen hundirt jar und darna in dem vier und funffczigestem jare</cei:date>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:date value="99999999">uff sente Johans dez Heiligen Teufers tag als er wart geborn</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>