<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_585_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_585_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">193189</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_177">Dietrich</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_177">Fridrich</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_177">Heinrich</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_177">Albrecht</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_178">Otte gebruder von <cei:placeName>Vildenvels</cei:placeName></cei:persName> bekennen und tuen kunt offenlich mit diesem brief allen den, die in
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>sehen oder horen lesen, daz wir mit wolbedachtem mute, mit rat unsirer freunde und mit gutem willen unser haws zu <cei:placeName>Wildenvels</cei:placeName> von dem aller
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>durchleuchtigisten fuersten und herren hern <cei:persName id="home_ger_18">Karl romischem keiser zu allen zeiten merer des reichs und kunge zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, als von einem kunge
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, und von der cronen desselben kungrichs zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, zu rechtem manlehen empfangen haben und haben dem <cei:persName>edlen manne</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/><cei:persName id="home_ger_179">hern Albrechten Foertschen von <cei:placeName>Turnaw</cei:placeName></cei:persName>, unserm freunde, gancze, vollenkumene macht und ouch gewalt gegeben dem egenanten unserm herren, dem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>kunge zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, und der cronen desselben kungrichs zegeloben und zesweren zu den heiligen uff unsir sele, daz wir dem obgenanten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>unserm herren als einem kunge zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, seinen erben und nachkumen, kungen zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, und der cronen desselben kungrichs ewiclich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>getrew, hold, gehorsam, und ouch undertenig sein wollen und suellen als unserer erblichen herschaft und allez daz gein in tun, daz manne
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>gein iren rechten herren durch recht und durch erber lobliche gewonheit zetuen pflichtig sind, und daz dem egenanten unserm herren, als einen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>kunge zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, seinen erben und nachkumen, kungen zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, ewiclichen und iren obristen und kuntlichen amptleuten daz egenanten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>unser haus <cei:placeName>Wildenvels</cei:placeName> offen sein sol zu allen iren notdurften wider allermenglich, niemant uzgenomen. Und alle die vorgenanten gelubde und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>ouch eyde, die der egenanten <cei:persName id="home_ger_179">Albrecht</cei:persName> von unsern wegen getan hat, die geloben wir zeanderweiden und zeuernewen mit unser selbs gegenwer¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>tikeit, wenn wir desselben von dem egenanten unserm herren dem kunge zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, oder seinen erben und nachkumen, kungen zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, erma¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>net werden und alle die obgenanten gelubde und eyde und ycliche besunder geloben wir fuer uns, unsir erben und nachkumen ewiclich dem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>egenanten unserm herren, seinen erben und nachkumen stet, gancz und unverruket zehaben und zehalten. Und zu mererer sicherheit und ouch
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>zu ewigem gedechtnuzze diser sachen haben wir gebeten die edlen leute hern <cei:persName id="home_ger_97">Albrecht Nothaft vom <cei:placeName>Tyrstein</cei:placeName></cei:persName>, hern <cei:persName id="home_ger_180">Heinrich von</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:persName><cei:placeName>Wildenstein</cei:placeName> von <cei:placeName>Stralnvels</cei:placeName></cei:persName> und hern <cei:persName id="home_ger_181">Heinrich von <cei:placeName>Wildenstein</cei:placeName> vom <cei:placeName>Botemberg</cei:placeName></cei:persName>, daz sie ouch ire insigel an disen brief zu gezeugnuzze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>gehenget haben. Und wir die vorgenanten <cei:persName id="home_ger_97">Albrecht Nothaft vom <cei:placeName>Tyrstein</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_180">Heinrich von <cei:placeName>Wildenstein</cei:placeName> von <cei:placeName>Stralnvels</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> und <cei:persName id="home_ger_181">Heinrich von</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/><cei:persName><cei:placeName>Wildenstein</cei:placeName> vom <cei:placeName>Botemberg</cei:placeName></cei:persName> bekennen offenlich, daz wir durch sunderlicher bete willen der egenanten <cei:persName id="home_ger_177">Dytreichs</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_177">Fridrichs</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_177">Heinrichs</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_177">Albrechts</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>und <cei:persName id="home_ger_178">Ottens, gebruder von <cei:placeName>Wildenvels</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> unsere insigel zu gezeugnuzze an disen brief gehenget haben. Mit urkunde dics briefs, ver¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>sigelt mit unsir aller insigel, der geben ist zu <cei:placeName>Sulczpach</cei:placeName>, <cei:date value="99999999">nach Christs geburt dreuczenhundert jar und in dem sehs und fumfczigsten</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/><cei:date value="99999999">jare, an dem nechsten Freitag nach santh Dyonisen tag</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>