<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_314_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>katerina.zenklova@nacr.cz Collection</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_314_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">173869</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_49">Woldmar von Gots gnaden margraf ze <cei:placeName>Brandenburg</cei:placeName> und zu <cei:placeName>Lantzperg</cei:placeName></cei:persName>, enbiten dem edlen <cei:persName id="home_ger_50">Ulrichen von Pak</cei:persName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>unser gnad und unsern grus, wann wir dem alerdurchleuhtigsten fursten und unserm genedigem herren herren <cei:persName id="home_ger_18">KarI, romi¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>schem kunige, ze allen zeiten merer des reichs und kunge ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName>, seinen erben und nachkomen kunigen ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, durch 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>besunder guet und gnaden willen, di er uns erzeiget und beweiset hat und noch genediclich erzeigen mag ze gewinnen und 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>zu erchrigen unser land und erbe geben haben, und geben di mark ze <cei:placeName>Luzicz</cei:placeName> mit dem lande, steten, vesten, merkten, herren, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>mannen, rittern, knechten, burgern, schultheizzen, gepawern mit aller zugehorung, als wir ee wir von lande schiden und se¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>liger gedechnusse unser vorvarn, margrafen ze Brandemburch, die selben marken ze <cei:placeName>Luzicz</cei:placeName> mit dem lande innegehabt und be¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>sezzen haben, daz si furbaz ewichlichen zu dem vorgenanten kunigrich und zu der kron ze <cei:placeName>Behem</cei:placeName> gehorn sol. Als in unsern 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>brifen, di wir dor uber geben haben volchumenlicher geschriben stet, dor umb lazzen wir dich ledig und loz mit kraft dicz bri¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>efs, euch aller huldung, trewen und eides, do mit du uns und unsern vorvaren marchrafen ze <cei:placeName>Brandenburch</cei:placeName> und zu <cei:placeName>Luzicz</cei:placeName> verpun¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>den gewesen seyt und leiten und weyzen, dich an dem vorgenanten unsern gnedigen herren, den romischen kunig und kunig 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>ze <cei:placeName>Behem</cei:placeName>, sein erben und nachkomen kunigen ze <cei:placeName>Behem</cei:placeName>, und gebiten dir ernstleich und festichlich, daz du von deine und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>deinen erben wegen dem vorgenanten unserm herren dem romischen kunig, seinen erben und nachchomen kungen ze <cei:placeName>Behem</cei:placeName> hulden, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>sweren und geloben solt getrewe gehorsam und undertenig ze sein. Ewichlich als du deinen rechten erbherren billich und zu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>recht se tun phlichtig seist, wann wir geloben, dir mit guten trewen an geverde, daz wir dich, wann wir dez ermant werden, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>huldung trew und und eids ledig sagen und lassen wollen mit unsers selbs munde, und dich an den vorgenanten unsern herren, den ro¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>mischen kunig und kung ze <cei:placeName>Bohem</cei:placeName>, seine erben und nachkomen kunige ze <cei:placeName>Behem</cei:placeName> weisen und leiten wollen an furgeczog und 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>an alles hindernuzze. Mit urchund dicz briefs, versigelt mit unserm insigel, der geben ist zu <cei:placeName>Tempelberg bey Furstenwald</cei:placeName>, do 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>man czalt <cei:date value="99999999">von Christus geburd dreuczehenhundert jar, dor nach in dem acht und virczgisten jar des nestet donerstag nach sand </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/><cei:date value="99999999">Michels tag</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>