<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_388_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_388_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">188239</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_66">Rudolf von <cei:placeName>Gocz</cei:placeName> gnaden pfallenczgraf bi <cei:placeName>Rine</cei:placeName>, herczoge in <cei:placeName>Beygern</cei:placeName></cei:persName>, dez heiligen romischen richs obrister trugsecze und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>vicarii in tuschen landen, bekennen uns offenlichen mit disem briefe, alz wir den edeln herren <cei:persName id="home_ger_190">Ulrichen</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_191">Johansen, gebrüdern</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName id="home_ger_191">lantgrafen von <cei:placeName>Leutenberig</cei:placeName></cei:persName>, unsern lieben oheim, schuldig sin und gelten sullen zwei tusent guldin florin guter und geber,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>umb ir dancknemen dienst die sie uns biz her getan habent, und noch furbaz tun sollent und mögent, und och umb daz, daz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>si unsern rat gesworn habent. Und wir si der selben zweier tusent guldin solten bewiset han nach dez edeln herren,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>unsers lieben öheims, <cei:persName id="home_ger_147">Johansen burgrafen von <cei:placeName>Nurenberg</cei:placeName></cei:persName>, rat, alz sie dez briefe von uns dar umb habent, dez bewisen,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>wir sie und ir erben der selben zweier tusent guldin uff aller pfantschaft die sie von uns inne habent, es si von unsers
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>vettern, <cei:persName id="home_ger_86">keyser Ludwigs</cei:persName> seligen, wegen daz uns zu teil ist an gevallen oder die sie von uns inne hant nach irre
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>briefe sage, die si dar über hant und sollent, die selben pfantschaft inne haben nuczen und niezzen nach allen rechten,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>alz ir briefe sagent, die si vor dar über hant alz lange, biz daz wir sie oder unsere erben von in oder iren erben umb die
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>vorgenanten zwei tusent guldin zu der summe gelcz, die in vor dar uf verschriben ist nach irr briefe sage erledigen und erlösen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>gar und genczlichen ane geverde. Were och, daz wir oder unser erben, si oder ir erben die vorgenanten zwei tusent guldin
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>bewisten uff unsern zellen oder sust anderswo, da si irs gelcz sicher sin, so sol die vorgenant unser pfantschaft umb die
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>vorgenanten zwei tusent guldin uns und unsern erben von in und iren erben ledig und loz sin ane widerrede und ane
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>allez geverde. Und dez zu urkunde geben wir in disen briefe, besigelt mit unserm insigel, der geben ist zu der
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/><cei:placeName>Nuwenstat</cei:placeName> <cei:date value="99999999">an sampcztag nach sant Martins tag nach Cristus geburt druzehenhundert jar und dar nach</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:date value="99999999">in dem zwei und fumfzigisten jare</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>