<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_321_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>katerina.zenklova@nacr.cz Collection</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_321_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">181088</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ich <cei:persName id="home_ger_65">Ulrich Chramer von <cei:placeName>Sülczbach</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, bekenne und verich offenlich mit disem brief für
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>mich und alle mein erben, daz ich verzeich ledig und los sag den hochgeborn fürsten und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>meinen gnedigen herren hern <cei:persName id="home_ger_66">Rüdolffen, pfallntzgraven an dem <cei:placeName>Rine</cei:placeName> und herczog in <cei:placeName>Beyern</cei:placeName></cei:persName>, alle
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>der schulde und ansprach, di ich und alle mein erben hin zu meinen vorgenanten herren haben, und
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>sag ich und alle mein erben, meinen vorgenanten herren und sin erben, der vorgeschriben ansprach quit 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>und ledig mit disem brief. Und waz brief ich und alle mein erben von unserm eegenanten herren ha¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>ben, di sullen alle furbaz immer mee, ewiclichen tod sin und weder kraft noch maht haben, und wo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>mich mein vorgenanter herre zu <cei:placeName>Porgen</cei:placeName> geseczzet hat, da sol mir mein vorgenanter herr fürbaz nihtes
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>mee schuldig sin und auch doz ich um mein erben, da von nemen, da sol unser here furbaz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>nihts mee schuldig sin, wer auch doz ich und mein erben keynen schaden genomen hetten von der
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>schuld wegen, dar umb ich für meinen vorbenanten herren behafft bin gewesen, da sol ich noch keyn mein
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>erbe keyn ansprach nimmer mee nach gehaben. Und dez zu urkunde gib ich meinem vorgenanten herren dis¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>en brief, versigelt mit meinem insigel, daz dar an hanget, und der vorgeschriben stukke, artikeln und sache
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>sint durch meiner bet willen, gezewgen mein lieb herren del edel vest ritter her <cei:persName id="home_ger_67">Kun von <cei:placeName>Reiffenberch</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>und her <cei:persName>Heinreich von der <cei:placeName>Wysen</cei:placeName>, ein ritter, zu den ziten meins herren hertzog Rudolfen hofmeister</cei:persName>, und her <cei:persName id="home_ger_69">Ekhart</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/><cei:persName>der Rehsse, ein ritter, meins vorbenanten herren obrigster schenkke</cei:persName>. Der brief ist geben zu <cei:placeName>Sulczbach</cei:placeName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>do man <cei:date value="99999999">von Kristus geburt zalt drewczehen hündert jar, dar nach in dem ahten und viertzigsten </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/><cei:date value="99999999">jar an dem nehsten donerstag nach sant Nyclas tag, des heyligen bischolfs</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>