<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_139_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_139_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">198671</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>In Gotes namen amen. Wir <cei:persName id="home_ger_3">Johans von Gotes genaden chunig ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> und ze <cei:placeName>Polan</cei:placeName> und graf ze <cei:placeName>Lucemburch</cei:placeName></cei:persName> veriehen und tun ze wizzen allen den, die disen brief sehent,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>lesen oder horent lesen, daz wir mit bedachtem mut, mit unserm guten willen, mit unserer manne, rat, mit dem hochgeporn fursten hern <cei:persName id="home_ger_291">Bolezlawen, herczogen von <cei:placeName>Slezien</cei:placeName> und herrn ze <cei:placeName>Lygnitz</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>umb alle brache und krig, die zwischen uns und im von siner bruder wegen hern <cei:persName id="home_ger_292">Heinrichs</cei:persName> und hern <cei:persName id="home_ger_293">Vlotken, herczogen von <cei:placeName>Slezien</cei:placeName> und herren von <cei:placeName>Brezlav</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, bis her gewert haben umb
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>daz lant ze <cei:placeName>Lygnitz</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Haynow</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Goltperch</cei:placeName>, die stat <cei:placeName>Chotzenow</cei:placeName>, die burk und swaz darczu gehört, gesunet, geeynet und ewiclichen berichtent
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>sin, also daz wir im sinen erben und nachkomelingen dieselben, und alle andere ihre eygen lant, die er von sinem, siner erben und nachkomeling namen uns mit willen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>und unbetwungen oufgeben hat, und unser, unserer erben und nachkomelingen chunigen von <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>, und ouch unsers riches ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName> man davon worden ist, sie sein ver¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>satzt oder unversatzt, wo sie die haben ietzunt, bede hi diseit, der oder und dort genseit, und die hernach gewinnen, swo sie die gewinnen, verligen haben ze einem rechten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>erblehen, dieselben lant sin benant <cei:placeName>Lygnitz</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Haynow</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Goltperch</cei:placeName>, die stat <cei:placeName>Kotzenow</cei:placeName>, die burk <cei:placeName>Bryg</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Nemptsch</cei:placeName>, burk
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>und stat <cei:placeName>Olow</cei:placeName>, die stat <cei:placeName>Grodkow</cei:placeName>, die stat <cei:placeName>Namzlow</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Berolstat</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Crutzeburch</cei:placeName>, burk und stat <cei:placeName>Lantsperch</cei:placeName>, <cei:placeName>Tyefense</cei:placeName> und <cei:placeName>Brzin</cei:placeName> mit wich¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>pilden derselben burge und stete und swaz darzu gehört, lant, gut und leut, ez sei verlehent oder unverlehent mit allen rechten vriheit und nutzen, als sie von
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>alder und irn eldern an sie komen und pracht sint. Und gelob wir mit unsern trewen an alle argelist von unsern, unserer erben und nachkomeling wegen und mainen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>die egenanten unsern swager, sin erben und nachkomeling ze lazzen und behalden gegen allermaniclich, bei allen irn rechten und bie aller vreiheit in welcher weys, daz an si
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>komen und pracht ist von iren vorfaren und nicht hindern. Ez sie an manschaft, gulde, zinsen, zollen, gerichten dem obersten und dem nidersten in burgen, steten, dörfern
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>und uf den landen, allerhanden, berkwerch an golde, silber, plie, tzin oder swie, daz ertzt genant sei, muntzen, phaffen, clostern, munchhoven, kyrchlehen, juden oder wiltbar
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>swar an daz leit, also daz die egenanten unser swager, sein erben und nachkomeling muegen vrielich an alle vrag und urloup brechen und bowen newe oder alde veste,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>swa sie des gelustet iren landen ze frome und ze gut. Gescheh ouch, daz ire man, rittermessig leut mit den vorgenanten unserm swager, sinen erben oder nachkomelingen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>oder sie selbe mit irn egnanten mannen, her nach oder ietzunt icht haben ze richten oder ze sachen. Darumb sulle wir uns nicht annemen sunder ob denselben irn mannen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>von in wurde recht versait oder nicht. Recht geschehen mucht vor irn mannen so sullen der oftgenant unser swager sein erben und nachkomeling vor uns, unser
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>erben und nachkomeling oder swem, wir da ze sezin, iren genozzen recht gebin und nemen. Hat ouch er manne einer oder mer guot von uns und auch von in der
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>sol unser gut vor uns vorantwurten, und daz er waz en oder sie dar umb an get vor in und iren mannen und nindert anderswo, wer aber daz ander leut,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>di ir genozze nicht enwern, noch ir man mit im, unserm swager, sinen erben oder nachkomelingen, icht hetten ze sachen umb schult, gut oder von andern sachen, swi daz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>sei, dar umb sulle wir uns nicht an nemen, die weil sie recht bieten ze tun vor iren mannen, mocht aber den selben davon im nicht recht geschehen, so mugen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>sie sich vor uns beruffen, und ir recht ervolgen, und umb alle sache dadurch sie vor uns werden geladen oder beruffen, sulle wir in setzen ze richter, irn genozzen,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>ob wir sie selber nicht ledik wern ze horn, und des sullen sie nicht vorder warten, wanne in dem lande ze <cei:placeName>Brezlav</cei:placeName> geschiht, aber daz ir genozze einer oder mer
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>sie, unsern swager, sein erben oder nachkomeling haben ze beclagen, die mugen sie wol vor uns beclagen, und den sullen sie volgen vor uns, wo wir sein in <cei:placeName>Behem</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>oder in <cei:placeName>Polan</cei:placeName>. Auch sol man ire leute, ritter, rittermezig oder choufleut und swie sie genant sein umb der selben unsers swagers oder siner erben und nachko¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/>meling schult oder gelt nicht bekummern, nach ouf halden in unsern landen, stete, dörfer oder vesten, aber irn purgen mag man wol zusprechen mit einem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N028"/>recht, swa man die vindet in den egeschribene unsern landen. Auch sullen unser swager, sein erben und nachkomeling nach iren lehenn ze enpfahen, uns,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N029"/>unser erben oder nachkomeling nicht furbas suchen, wenne in dem chunichrich ze <cei:placeName>Beheim</cei:placeName>. Ez ist auch gemachet, ob der oftgenant unser swager, sin erben
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N030"/>oder nachkomeling, etzliche irer stet oder gewichpildet, vesten, von noten oder ander sachen vorkouffen oder versetzen muzzen, daz sie sullen die selbe stat oder veste
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N031"/>uns, unser erben und nachkomeling des ersten anbieten, und ob wir sie denne nicht kouften noch enlosten, umb daz gut, da si ein ander man umb kouffen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N032"/>oder losen wolde, so mugen si einem andern irem genozzen oder einem fugelichen manne, die stat oder vesten verkouffen oder versetzen. Und swer sie kouffet
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N033"/>oder ze pfande nimt, der sal sie von uns, unsern erben und nachkomeling ze lehen enphahen und nemen, gelicher wys als unser swager, sein erben oder
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N034"/>nachkomeling, sie haben gehabt. Doch sulle wir und unser erben oder nachkomeling allewege macht haben, dieselbe stat oder vesten zu losen, umb daz gut,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N035"/>darumb sie versatzt ist, ob sie derselben stat oder vesten selber nicht enlosen. Mit sulcher bescheidenheit, daz wir und unser erben oder nachkomeling, unserm
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N036"/>swager und sinen erben, die oftgenante stat oder vesten sullen wider geben zu losen, wenne sie die geloesen mugen mit allem rechten, als sie von in versatzet ist,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N037"/>swaz aber sie gutes an stete und an gewichpildet vesten irn mannen verkouffen oder versetzen, des endurfen sie uns nicht anbieten, die ez von dem oftge¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N038"/>nanten unserm swager und seinen erben oder nachkomelingen ze lehen, enpfahen und nemen. Dise vorgeschriben red, alle loben wir mit guten trewen an arglist,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l39" n="N039"/>ewiglich stet und gantz ze behalden und daruber, so geben wir im disen brief, versigelt mit unserm insigel zu einem offenne urkund und getzugnüzze der
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l40" n="N040"/>warheit, der ist gegeben ze <cei:placeName>Brezlav</cei:placeName>, da man zalt <cei:date value="99999999">von Christes geburd dreyczehenhundert jar, dar nach in dem neun und zwenzigistem jar an dem nehsten</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l41" n="N041"/><cei:date value="99999999">dynstag nach des heyligen crutz tag, als ez funden wart</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>