<cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_737_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - German charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_737_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">197876</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Wir <cei:persName id="home_ger_224">Johans</cei:persName>, <cei:persName id="home_ger_225">Jurge</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_226">Thomas, bruder genant Freuntzberger</cei:persName>, bekennen und tun kunt offinlich mit diesem brieve allen den, die yn 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>se<cei:supplied>he</cei:supplied>n odir lesen, wann der allirdurchluchtigiste furste und <cei:supplied>he</cei:supplied>rre her <cei:persName>Karl von Gots gnaden romischer keiser, zu allen zeiten merer des</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName id="home_ger_18">richs und kunig zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName>, unsir lieber gnediger herre, vor alle schult, die er und seliger gedechtnuzze der hochgeborn furste und herre 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>her <cei:persName id="home_ger_3">Johans, etwenn kunig zu <cei:placeName>Beheim</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, sein vatter, unsir lieber herre, uns und unsirn erben und nachkomen schuldig gewesen seint und 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>doruber wir yre brieve gehabt haben, uns von unsir und unsir erben und nachkomen wegen syben hundert guter guldin geben und ver¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>richtet hat gnedeclich, domit uns wol benuget und danken seinen gnaden und dorumb sagen wir den egenanten unsirn gnedigen herren den keiser, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>seinen vatter seligen und ir erben und nachkomen aller schult, die sie uns und unsirn erben schuldig gewesen seint, doruber wir brieve ge¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>habet han odir nicht, in welcher weis die schult ist gewesen, los und ledig, und wollen der nymermer gefordern, und ob dheine brieve umb 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>soliche schult in dheinen zukunftigen zeiten zu lichte quemen und vorbracht wurden, die sullen keine craft noch macht haben in dheine 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>weis und sullen uns, unsirn erben und nachkomen keine hulfe bringen. Mit urtkund ditz brieves, versiegelt mit myn <cei:persName id="home_ger_224">Johansen</cei:persName> insigel 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>vorgenanten, und wir <cei:persName id="home_ger_225">Jurge</cei:persName> und <cei:persName id="home_ger_224">Thomas</cei:persName>, bruder des obgenanten <cei:persName id="home_ger_224">Johans</cei:persName>, bekennen uns aller dieser vorgeschriben dinge under desselben unsirs bruders 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>insiegel, wann wir unsirs eygen insiegel nicht enhaben zu diesem male. Geben zu <cei:placeName>Nuremberg</cei:placeName> <cei:date value="99999999">nach Cristus geburt drutzenhundert jar, dornach </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/><cei:date value="99999999">in den sechtzigstem jare an sant Jacobes tag, des heiligen aposteln</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>